{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026246",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "예원신편"
    },
    "text": "芸苑新編 (예원신편)\\n\n奎章閣図書。活字本で、全24巻12冊にわたる内容です。編者や刊年は不詳です。所蔵は国立中央図書館です。この本では、天道や戸部、禁獣など様々な部門に分類される語句を集めて解説しています。それぞれの部門ごとに、12行20字で割注されています。巻1~2では天道について、巻3では君道について、巻4~8では耳部について、巻9~10では戸部について、巻11~16では礼部について、巻17では兵部について、巻18では刑部について、巻19~21では工部について、巻22では禁輸部について、11つの部門から選び抜かれた各項目や古今事實が載っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "芸苑新編は何巻何冊で構成されていますか？",
            "answer": "芸苑新編は全24巻12冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の編者や刊年は分かっていますか？",
            "answer": "芸苑新編の編者や刊年は不詳です。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編はどの図書館で所蔵されていますか？",
            "answer": "芸苑新編は国立中央図書館で所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編ではどのような語句が解説されていますか？",
            "answer": "芸苑新編では天道や戸部、禁獣など様々な部門に分類される語句が解説されています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻1~2ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻1~2では天道についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻3ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻3では君道についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻4~8ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻4~8では耳部についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻9~10ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻9~10では戸部についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻11~16ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻11~16では礼部についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻17ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻17では兵部についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻18ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻18では刑部についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻19~21ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻19~21では工部についての内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "芸苑新編の巻22ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "芸苑新編の巻22では禁輸部についての内容が扱われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 206,
        "QA": 511
    }
}